[淡淡喜訊] 內地新稅法：住滿半年需申報全球收入 港澳人士獲5年寬限

全國人大常委會周五（31日）通過新修訂個稅法草案，引入被稱為「全球稅」的「稅務居民」概念，確定明年1日1日起，任何人在內地居住滿183天，即有交稅義務，在境內及境外的收入均需按內地稅制評稅或納稅，最高需繳45%重稅。納稅範圍包括境外人士在境內外的海外存款利息、股息、出租出售物業等一切收入。

有港區全國人大代表表示，港澳人士獲5年寬限期，因此最快在2024年後才要繳交上述稅項；

5年後就開始收香港物業既稅，5年後炒家個個沽，樓市跌，淡淡喜訊

On9政府

但短期內(5年)應該班大陸佬會落黎香港住，避稅

9月1日起香港将首次与内地交换CRS账户信息

智通财经APP获悉，据经合组织(OECD)发布的消息，中国已经依据《多边税收征管互助公约》第29条之规定，将《公约》效力正式扩大于香港和澳门两地。《公约》将在2018年9月1日正式在香港和澳门两地生效实施。

简而言之，就是香港和澳门将从此前CRS实施的“双边模式”转变为“MCAA模式”，也就是“多边协议模式”。

这意味着，中国大陆高净值人群在香港及澳门的五大类金融账户将会通过CRS的自动交换机制传递给中国的税务机关；香港和澳门的税务局很快将与更多国家的税务局自动交换金融账户信息；中国大陆与香港和澳门两地在今年9月底之前完成CRS下的第一次账户信息自动交换，正式具备了（准）国际法律依据。
2017起收集中國人響世界各地資產既數據，就係為今時今日依步

納稅範圍包括境外人士在境內外的海外存款利息、股息、出租出售物業等一切收入。 走去邊都冇用架

要夾埋依樣一齊睇：

《內地和香港特別行政區關於對所得避免雙重徵稅和防止偷漏稅的安排》

第六條 不動産所得

一、一方居民從位於另一方的不動産取得的所得 (包括農業或林業所得)，可以在該另一方徵稅。

二、“不動産＂一語應當具有財産所在地的一方的法律所規定的含義。該用語在任何情況下應包括附屬於不動産的財産，農業和林業所使用的牲畜和設備，有關房地産的一般法律規定所適用的權利，不動産的用益權，以及由於開採或有權開採礦藏、資源和其他自然資源取得的不固定或固定收入的權利。船舶和飛機不應視爲不動産。

三、本條第一款的規定應適用於從直接使用、出租或者任何其他形式使用不動産取得的所得。

四、本條第一款和第三款的規定也適用於企業的不動産所得。

第十三條 財産收益

一、一方居民轉讓第六條所述位於另一方的不動産取得的收益，可以在該另一方徵稅。

.....

熊佢老母

咁係咪即係要申請"移民"或個護照變咗非中國先ok？

唯一出路 - 移民

CRS 係唔包磚頭架

納稅範圍包括境外人士在境內外的海外存款利息、股息、出租出售物業等一切收入。

＃11 refer緊#4

至於＃13,
其實仲要睇埋避免雙重徵稅安排。

大陸佬交稅有當地戶籍福利

唔番大陸係咪就冇事？

喜迎為國家交稅

大清算

請善用繁簡轉換功能

支那有追溯期同「今日的我打倒昨日的我」期
呃咗你去拎支那身份證就開始跳錶㗎啦

我唔係好明乜叫任何人在內地居住滿183天？
香港唔係內地一部分？ 分裂國家？

5年後就應該香港/澳門開始徵收

支持有回鄉證既仆街都要收中國稅

我估到會，但係可以用乜理由去收

依個冇得針佢
因為佢一早已經講明咗香港、澳門、台灣唔係內地，但係中國領土

正呀屌，等個班拎香港身份證既大陸人冇得再隱瞞收入
收重稅收撚死佢地

仲五年後？
支那冇一個計劃係可以持續到5年
一係提早咗，一係冇撚咗

跟貼美國啦終於！係收稅呢方面

但如果個人冇番大陸又好難有理由收喎

下 咁都得
好亂喎咁講

great job

外國物業

深圳住香港返工果班點算

修改前：在中國境內有住所，或者無住所而在境內居住滿一年的個人，從中國境內和境外取得的所得，須按規定繳納個人所得稅。在中國境內無住所又不居住，或者無住所而在境內居住不滿一年的個人，從中國境內取得的所得，須按規定繳納個人所得稅。

修改後：在中國境內有住所，或者無住所而一個納稅年度內在中國境內居住滿183天的個人，為居民個人，其從中國境內和境外取得的所得，須按規定繳納個人所得稅。在中國境內無住所又不居住，或者無住所而一個納稅年度內在中國境內居住不滿183天的個人，為非居民個人，其從中國境內取得的所得，須按規定繳納個人所得稅。

係咪即係大陸有買到單位
就唔係大陸住都要交稅?

成日衝關去揼骨，計唔計？

咁之前狂吹人北上大灣區/中山買樓咪... 班AA

揼骨揼到半年喺大陸？ 抵交啦

No
要計入境日數
其實香港同大陸仲有份稅務條約
如果香港同大陸兩邊同時征稅，比左另一方的收入既無需再征稅
而分辨就係以183日為標準，如果香港人響國內逗留少過183日就免征，超過就要睇合約及性質，可能按比例亦可能全數。
但係香港同大陸計收入既收容係唔同，例如: 股息、資產增值(指定類別)
香港係唔收稅，大陸要收。
其實global tax 唔係新鮮野，返而香港係少有地方用地域稅。

一係狂交重稅一係被收樓 支那又嬴

睇真啲
可能係:
(1)在中國境內有住所或者無住所，(2)而一個納稅年度內在中國境內居住滿183天的個人
兩點都達成先要交稅

斬死個AA都似

大陸嘅法律可以向後追溯㗎， 到時一鋪收番嚟前五年税都得。

到時直接沒收資產

咁不如直接寫在中國境內居住滿183天的個人

咁都要本身有居住權先得，有d有錢佬係冇， 剩係買樓

2047真回歸仲過黎

肥媽可以為祖國出一分力了

中國外長王毅會同你講
無論拎乜嘢護照
大家首先是中國公民
要記得交稅

共港正苦依計劃徽收你咪得
收稅唔使理由

其實要搞唔難，大陸好多中介有一條龍服務，只不過拎左香港戶口就要放棄大陸戶籍，有d人唔會想，雖然佢地覺得特區護照去旅行好好用

有香港身分證先係首先

到時中港互換稅務資料

成班大陸有樓既綜援撚仆街了

你覺得大陸會咁益你地？

咁大陸仔係咪揸Cash最穩陣

大陸法律分開"內地"同"中國"架

香港唔屬於內地，唔等於唔屬於中國

香港政府係全中國最無力加無用嘅政府
庫房就拎到
係啲市民手上就好似劉鳴煒噉有啲錢係到但咩都唔敢做

支那寫嘢最緊要係亂同模棱兩可嘛 常識啦

依家演藝界咪開咗刀
又係加稅有追溯期

咁都抽到

做咩好似好驚訝
支那係共產黨管㗎
有錢時就益下大家
冇錢時你係第一個仆街

包唔包鬼佬

死啦 以我認知不嬲有lee條例 我公司係會記低同事上去日數 無論係玩定做野都好

數實連續365日唔會過 唔係計年度

定係唔同左例

果半年係點計？ 連續？

香港人大陸住咪要搬返香港
樓價又要升

之後會唔會好似搞班明星咁， 追返以前無交既稅呢

佢真係典型香港有錢人
香港嗰啲係寵壞嘅二世祖，同支那嗰啲靠貪靠打嘅山寨王冇得比，支那係原始森林，賺錢講企邊講勢力，香港嗰啲英治年代坐定定，有英治制度照住就有錢
到依家要跟支那，香港啲官連立法會議員都管唔到，講嘢又私私縮縮，都唔好提啲地產商啦，有地要起樓，都要玩啲咩燒地呀、倒垃圾啲小動作，係支那嘅話一早畀咗錢地方政府，大家一齊高速發展啦
要清香港民族黨都唔敢夾硬嚟，明明球證、足協都係佢嘅人
如果我係支那共產黨嘅角度睇，香港嗰啲真係好姐手姐腳

一年內拎你張回鄉卡來數183日
即日出入境都可當一日

呢樣真

追溯期50年

好快香港都係
香港啲中產

大灣區生活圈

快撚啲死上去住啦
香港番工 交一份稅
再死番大陸 交多份養貪官

嘩 咁共產黨未好過去搶

開幾間BVI, 都時查唔到

有名你叫共產黨

梗係共你ge產嫁啦
唔係點解李+x 奶過一次野之後就慢慢撤資

數日子一直都要，以前183日係計183 days rule，睇有冇得免稅，又或者數下有冇住滿一年

同埋以前外籍人士係要連續住滿5年先要就境外收入收稅

依家個183日係關於判斷係咪中國稅務居民，如果係大陸住超過183日，會成為居民，就要就全球收入徵稅

共慘黨被侵爺打到要勒索自己國家人民

有名你叫
共產黨
唔共你產點得

如果之後再開徵物業資產稅，香港就GG鳥...

真-雖遠必誅

恭喜藍絲廢中廢佬做終國人

咁日日走水貨哥班咪

點證明佢收入
當然如果佢大陸有樓就GG

變相叫人走佬

我諗以年度計算

其實海外收入未必check得咁緊

不過當你成為眼中釘果時，就一定check鳩你，之後話你十幾年冇撚交稅然後列一堆罪名

想知住滿183日係只交嗰一年定以後每一年境外收入都要交

共產黨開始莫財了

果堆香港藝人

GEM

德政 班大陸狗仲唔快快手移民

仲有班係深圳住
彈閘返工既人

呢D簡單啦
賣左深圳層樓佢之後番落來做租租囉

小鳳姐呢？

之前范冰冰個單嘢，可以一嘢由唔知4, 5%一嘢加到4x%稅仲追溯半年前嘅收入，攞咗個證隔幾年一嘢加你到50%再追溯你五年收入就好笑

咁如果有人係大陸有物業 但冇係度居住咁又點計啊？

好亂啊 共產中文真係1999

寫得1999係常識吧
方便日後搬龍門

d政策話改就 房產稅都就出總有方法收你錢

海外野邊有咁易check 到

再嘈要你交人頭稅